彭鑫中醫師：男女為何不可常洩精？傷精與怕冷的關係！

（注：男女自慰、夫妻性關係太頻繁，都會傷精。女人常自慰，也會傷腎精，導致腎虧。是的，中醫來說，女人也有腎虧的！）

經常洩精會導致腎陽虛。《黃帝內經》病機十九條就說“諸寒收引，皆屬於腎”，腎氣不足就會導致身體畏寒怕冷、全身無力。相反，如果腎氣充足，手足就會溫暖，全身陽氣充足，即使寒冷的冬天也不會感到很冷。

腎氣不足特別是腎陽虛的人，一個很重要的表現就是兩腳發涼，尤其在冬天，兩腳特別容易冷。有的人嚴重的腎陽虛損，甚至到了夏天還需要穿長褲保護好膝蓋以下的部位，否則兩腿寒冷。

葉天士曾經說過“若子向老，下元先虧”，是說人的衰老從下肢開始。小孩子走路是邊跑邊走，兩條腿有使不完的勁，年輕人也喜歡到處跑，天南海北任我行，上了歲數以後就不想往外跑了，兩條腿陽氣漸漸消退，到了七老八十，兩條腿上樓都費力了，甚至還需要拄著拐杖。

人的腎氣充沛，兩條腿就有勁，而且柔韌性好，兩條腿靈活輕巧，足底總是暖洋洋的，說明經絡通暢，陽氣充盈。佛教唐卡中表法身心健康的藥師佛足底心是紅顏色的，從中醫學的角度來看，這代表兩條腿的經絡氣脈全部打通，陽氣充沛而身體健康;從印度醫學角度來看，這代表人體三脈七輪中的海底輪打開，沉睡的拙火能量喚醒，人體自然就會健康長壽。

相反，如果人的腎氣虧虛，兩只腳就會冰涼，下肢的柔韌性也比較差，走路沉重而且笨拙。如果是婦女腳涼，通常會伴隨婦科疾患，如痛經、月經不調、子宮肌瘤、附件盆腔炎症等。

有的人兩只腳底好像火燒一樣非常燙熱難耐，恨不能把腳放在一塊冰涼的石頭上，這是不是健康的表現呢?答案是否定的。足底發燙到這種程度就是一種病態了，說明腎陰大虛，火氣外散。

這種感覺不會持續六個月以上，火氣散盡，很快兩只腳就冰涼下來，這時候腎陰腎陽都會虛弱，兩只腳會感到越來越麻木、冰涼。一般這種情況多出現在某些大款身上，這與他們的生活習慣有著密切的聯系。

我在臨床中看到有些有錢人出去找小姐、亂搞男女關系，消耗腎陰，精華喪盡;同時飲食不注意，頓頓雞鴨魚肉、山珍海味，喝酒抽煙等不良習慣導致體內的熱毒激增，把腎中僅有的陽氣沿著經絡逼到足底散盡。

如果找不到高明的醫生，誤以為是“上火”而用了苦寒傷陽之品以瀉火的話，腎陽很快消耗殆盡，兩腳發燙的感覺很快消失，剩下的就是腎陰腎陽兩虛的外強中干的身體，各種疾病蜂擁而起，糖尿病、中風、癌症、肝病……治療起來非常棘手，而且愈後不好，治愈率極低。

所以有錢人的疾病比窮苦人的難治，原因就在此。古代醫聖張仲景曾經說過“夫尊榮人骨弱肌膚盛”，講的就是這一類人群。“骨弱”講的是腎氣不足、骨髓不充，“肌膚盛”指的是外表肥胖壯盛，實際上都是外強中干，內氣嚴重不足，這不恰恰是現在某些大款們的寫照麼?

所以，如果不戒除邪淫，補虧填漏，無論怎麼吃藥，都是收效甚微，治標不治本。進一步說，癌症、糖尿病、中風、腎病、心髒病等重症，要想治愈，首先就是禁房事三年，否則，縱然是神仙手眼，也無從措手。

未完待續，明天內容更精彩……

本文作者彭鑫，文章摘選自《彭鑫談傷精與養精》

收嗲啦廢up撚

我腳底又真係成日凍冰冰點都唔暖...

push

Lm

女

支醫就收撚皮啦 成班不學無術9噏佬

將關節，生育同血液循環混為一談的傳統經驗型理論

我估手腳冰冷係心臟問題，唔夠力將血液泵去手腳

屌你啦 做50下掌上壓我唔信你唔熱到出手汗腳汗